**Gew 43**（-**G43**）及Kar
43（-**K43**）是[第二次世界大战期间](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")[納粹德国國防軍所装备的一种](../Page/納粹德國.md "wikilink")[半自动步枪](../Page/半自动步枪.md "wikilink")。

## 歷史

根基於1941年[華瑟](../Page/卡尔·瓦尔特运动枪.md "wikilink")（Walther）所設計的[Gew
41](../Page/Gew_41步槍.md "wikilink")，於1943年完成的改進型號，主要修改了清潔與維護都很繁雜的活塞機構，並增添了可拆卸的彈匣，大幅度的減少了重量。

## 設計

1941年瓦尔特公司设计的样枪经过德国军方测试批准投产，命名为[Gewehr
41](../Page/Gew_41步槍.md "wikilink")（简称：G 41或Gew
41）。枪口装有环形导气活塞，同樣利用发射枪弹的火药气体推动枪机解锁、后坐，完成抛壳、子弹上膛。使用标准毛瑟步枪弹，10发裝弹匣供弹，子弹须由机匣顶部填装。G
41到1944年停产时仅生产了12万支。

不過當時的Gew 41步枪相比Kar
98k來說比较笨重，子弹填装也相當不便，故障頻繁的槍口環形導氣活塞讓它不太受前線军队的欢迎，即便它在短促火力的持續性能上遠比[Kar
98k來的更好](../Page/毛瑟Kar98k步槍.md "wikilink")。德军在东线战场上取得了[苏联的](../Page/苏联.md "wikilink")[SVT-40半自动步枪](../Page/SVT-40半自動步槍.md "wikilink")，受到德军士兵很好的评价，德国工程师根据军队的要求，移除了原有的槍口環形導氣活塞，從而改用與其他同期半自動步槍（如[M1加蘭德](../Page/M1加兰德步枪.md "wikilink")、[SVT-40等](../Page/SVT-40半自動步槍.md "wikilink")）相同的平行槓桿導氣活塞，原理不變，同樣利用发射枪弹時產生的的火药气体推动一个活塞向后运动带动枪机后坐，完成抛壳、子弹上膛的動作。1943年研制成功並命名为Gewehr
43（一般简称：G 43或Gew 43）。它的槍機外觀與Gew
41無異，枪栓位于枪机左侧，彈倉改為可拆卸的10发裝弹匣，必要時也可以從槍機上方裝填5发裝弹夹。1943年开始装备部队。到战争结束时G
43以及其改型枪K 43共生产了40万支。當時德軍的亦有把G 43及K
43装上ZF-4四倍瞄准鏡作为半自動[狙击步枪使用](../Page/狙击步枪.md "wikilink")。

由于同時期新穎的[MP43與舊有](../Page/StG44突击步枪.md "wikilink")[Kar
98k佔據了絕大部分的生產線](../Page/毛瑟Kar98k步槍.md "wikilink")，再加上官兵的評價普普，因此G
43的产量难以满足前线需求，G 43没能夠大规模配发前线普通士兵替换[Kar
98k](../Page/毛瑟Kar98k步槍.md "wikilink")。尽管它在数量上没有全部装备前线军队，但是它被认为是一种质量不错的半自动步枪。虽然G
43比手动装填子弹的步枪射击速度更快，德军士兵对G 43褒贬不一，一方面半自動的G 43远射程精度不比[Kar
98k穩定](../Page/毛瑟Kar98k步槍.md "wikilink")，而它的射擊頻率也不如使用了短药筒枪弹全自動的[StG44
突击步枪快速](../Page/StG44突击步枪.md "wikilink")。

  -
    [Firing WWII Gewehr G43 / K43 with 8mm SS Nazi ammo -- live full
    speed rifle shooting
    zf4](https://www.youtube.com/watch?v=0kKq7i9uq_U)【Gewehr43實彈射擊】（YouTube影片）

[Automatgevär_m1943_-_Tyskland_-_AM.045876.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Automatgevär_m1943_-_Tyskland_-_AM.045876.jpg "fig:Automatgevär_m1943_-_Tyskland_-_AM.045876.jpg")
[K43_nc.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:K43_nc.JPG "fig:K43_nc.JPG")

## 使用國

  -
  -
  -
## 参见

  - [毛瑟Kar98k步槍](../Page/毛瑟Kar98k步槍.md "wikilink")
  - [Gew 41步槍](../Page/Gew_41步槍.md "wikilink")
  - [SVT-40半自動步槍](../Page/SVT-40半自動步槍.md "wikilink")
  - [M1加兰德步枪](../Page/M1加兰德步枪.md "wikilink")

## 外部連結

  - \-[Modern Firearms- Gewehr 43 / Gew.43 / Kar.43 /
    K43](https://web.archive.org/web/20041012204119/http://world.guns.ru/rifle/rfl12-e.htm)

[Category:半自动步枪](../Category/半自动步枪.md "wikilink")
[Category:狙擊步槍](../Category/狙擊步槍.md "wikilink")
[Category:德國槍械](../Category/德國槍械.md "wikilink")
[Category:7.92×57毫米槍械](../Category/7.92×57毫米槍械.md "wikilink")
[Category:導氣式槍械](../Category/導氣式槍械.md "wikilink")
[Category:德國二戰武器](../Category/德國二戰武器.md "wikilink")